'\" t
.\"     Title: \fBkbuildsycoca5\fR
.\"    Author: Darian Lanx <content@openprojects.net>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 17/09/2015
.\"    Manual: KDE Frameworks: KService
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.15
.\"  Language: Portuguese (Brazil)
.\"
.TH "\FBKBUILDSYCOCA5\FR" "8" "17/09/2015" "KDE Frameworks Frameworks 5.15" "KDE Frameworks: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOME"
kbuildsycoca5 \- Reconstrói o cache de configurações do sistema de arquivos desktop do KService\&.

.SH "SINTAXE"


.HP \w'\fBkbuildsycoca5\fR\ 'u
\fBkbuildsycoca5\fR  [\fIOPÇÕES\fR...] 





.SH "DESCRIçãO"


.PP
O
\fBkbuildsycoca5\fR
constrói um cache binário dos dados armazenados nos arquivos
\&.desktop
e tipo MIME
\&.xml
que a plataforma KService usa para encontrar os plugins, aplicativos e outros serviços\&.

.PP
A biblioteca KService usa este banco de dados para oferecer de forma eficiente a informação solicitada\&.

.PP
Os usuários normalmente não precisam executar este aplicativo diretamente\&. O KService irá executá\-lo se necessário, quando for alterado algum arquivo cujos dados estejam armazenados em cache\&.




.SH "OPçõES"




.PP
\fB\-\-global\fR
.RS 4



Ignora todos os arquivos definidos pelo usuário (em
\fIXDG_DATA_HOME\fR)\&. No momento, há suporte apenas em sistemas Unix\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noincremental\fR
.RS 4



Em vez de usar o cache existente e atualizar apenas as informações que foram alteradas ou adicionadas, começa com um cache vazio\&. Será ignorada se a opção
\fB\-\-global\fR
for definida\&.

.RE
.PP
\fB\-\-nosignal\fR
.RS 4



Normalmente, o
\fBkbuildsyscoca5\fR
envia um sinal por D\-Bus assim que o cache for atualizado para todos os aplicativos que usem o KService, de modo que estejam sempre trabalhando com as últimas informações\&. Esta opção anula esse comportamento\&.

.RE
.PP
\fB\-\-menutest\fR
.RS 4



Testa a geração do banco de dados do menu do aplicativo\&. Não constrói realmente o cache\&.

.RE
.PP
\fB\-\-testmode\fR
.RS 4



Usa o "modo de teste" do QStandardPaths para evitar interferir com os dados do usuários\&. Isso é destinado para uso em testes de unidade\&.

.RE
.PP
\fB\-\-track \fR\fB\fIid\-menu\fR\fR
.RS 4



Segue um ID do menu para depuração\&.

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Mostra informações sobre o autor\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Mostra informações sobre a licença\&.

.RE
.PP
\fB\-h, \-\-help\fR
.RS 4



Mostra um breve texto de ajuda\&.

.RE
.PP
\fB\-v , \-\-version\fR
.RS 4



Mostra informações sobre a versão\&.

.RE





.SH "ARQUIVOS"



.PP
\fIcachedir\fR/ksycoca5_[idioma]_[sha1\-dos\-diretórios]
.RS 4



O cache do KService é gerado pelo
\fBkbuildsycoca5\fR\&. Em sistemas Unix, o
\fIcachedir\fR
é normalmente o
\fBXDG_CONFIG_HOME\fR

.RE




.SH "VEJA TAMBéM"

.PP
\fBkded5\fR(8),
\fBkdeinit5\fR(8)




.SH "PROBLEMAS"

.PP
Use o
\m[blue]\fBsistema de gerenciamento de erros do KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
para relatar erros\&.


.SH "AUTORES"
.PP
\fBDarian Lanx\fR <\&content@openprojects\&.net\&>
.br

.RS 4
Escreveu a documentação original\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Atualizou a documentação para o KDE Frameworks 5\&.
.RE
.SH "NOTAS"
.IP " 1." 4
sistema de gerenciamento de erros do KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
